#เว็บแอพพลิเคชันนี้จัดทำขึ้นเพื่อพัฒนาทักษะการสร้างแอพพลิเคชันด้วย ReactJS เท่านั้น

##Technologies

###Frontend 
1. **axios** ใช้สำหรับ fetch ข้อมูลและติดต่อกับฐานข้อมูล
2. **bootstrap** ใช้สำหรับทำ Responsive และตกแต่งหน้าเว็บให้สวยงานยิ่งขึ้น
3. **redux reduxform** ใช้สำหรับเว็บ state ของเว็บ
4. **sweetalert** ใช้สำหรับสร้าง model alert ที่สวยงามขึ้น
5. **react-loading** ใช้สำหรับสร้าง model loading ที่สวยงาม
6. **googleMap** ใช้สำหรับแสดงตำแหน่งที่พักอาศัยของผู้ดูแลระบบบนแผนที่
7. **youtube** ใช้แสดง iframe ของตัวอย่างหนัง

###Backend
1. **Express** ใช้สำหรับสร้าง Rest Api ติดต่อกับ frontend
2. **Mongodb** ใช้สำหรับสร้างฐานข้อมูลเก็บข้อมูล
3. **Nodemailer** ใช้สำหรับส่งอีเมลล์

##Architecture Design

###Frontend 
 **จะออกแบบให้มีทั้งหมด 3 เพจด้วยกันซึ่งก็คือ**

1. เพจหลักจะประกอบด้วยด้านบนทำเป็นป้ายโฆษณาโดยใช้ Carousel ถัดมาจะเป็นรายการภาพยนต์ที่จะบอกให้จองตั๋ว และส่วนท้ายจะเป็นหน้าสำหรับติดต่อกับผู้ดูแลระบบ
2. เพจที่ใช้สำหรับการจองตั๋วหนัก ซึ่งหน้านี้จะเข้าไปได้ก็ต่อเมื่อคลิกจองตั๋วหนังในหน้าหลักก่อน และหน้านี้จะประกอบด้วย ส่วนอธิบายคำโปรยของหนัง วิดีโอตัวอย่างหนัง และกรอกฟอร์มจองตั๋วหนัง ระบุ อีเมลล์และจำนวนที่นั่ง หลังจากนั้นจะมี alert ขึ้นมาให้ชำระเงิน หลังจากชำระเงินสำเร็จก็จะส่งอีเมลล์กลับไปแจ้งอีกที
3. เพจสุดท้ายจะเป็นเพจสำหรับ admin ใช้สำหรับจัดการข้อมูลหน้าเว็บ เช่น การดูประวัติการจองตั๋วหนัง รายการหนังของเว็บ และเพิ่มรายการหนังของเว็บ

###Backend
 **การออกแบบของทางหลังบ้านก็จะแบ่งออกเป็น 3 ระบบ**

1. Router ก็จะเป็นตัวที่คอยรับ Request จาก frontend มาและผ่านกระบวนการทำงาน เช่น database หรือส่งอีเมลล์
2. Database ก็จะประกอบด้วย 2 table ด้วยกัน 
   2.1. table movies ก็จะใช้เก็บรายละเอียดในส่วนของหนังทั้งหมด สามารถ Search หาหนังจากรายชื่อได้ สามารถเรียกดูรายการหนังทั้งหมดได้ สามารถ เพิ่ม-ลบ รายการหนังได้
   2.2. table history ก็จะใช้เก็บประวัติการจองตั๋วหนังของลูกค้าทั้งหมด เช่น เวลาที่จอง อีเมลล์ จำนวนที่นั่ง ราคาหนังต่อใบ ราคารวมทั้งหมด ยอดเงินที่ลูกค้าชำระมา เงินทอน และจำแนกเงินทอน ซึ่งก็สามารถลบรายการได้ผ่านทางเว็บได้เช่นกัน
3. ส่งอีเมลล์ ส่วนนี้ก็จะเป็นตัวคอยจัดการเรื่องจากส่งอีเมลล์ทั้งหมด โดยจะรับ Request มาจาก router 

##Installation

###Frontend 
1. git clone https://pichitdump@bitbucket.org/pichitdump/movie-ticket-machine.git
2. เข้าโฟว์เดอร์ web
3. npm install
4. npm start

###Backend 
1. git clone https://pichitdump@bitbucket.org/pichitdump/movie-ticket-machine.git
2. เข้าโฟว์เดอร์ server
3. npm install
4. node main.js

##Deployment

###Frontend 
    Deploy โดยใช้ firebase hosting เนื่องจากใช้งานฟรี
	https://m-movie.firebaseapp.com/
	https://m-movie.firebaseapp.com/admin
###Backend 
    Deploy บน VPS และใช้ Nginx ทำ ssl และ proxy route path ไปหา localhost ที่ nodejs รันเซิฟเวอร์อยู่


